九巴算唔算係香港良心企業?

95折

交通工具只有電車係良心

點睇968折完仲係貴969成一蚊
人哋仲要入埋天水圍

香港邊有良心企業架,當年roadshow大賺佢即刻分拆唔俾盈利入帳,再用收入少為理由加車費

香港良心企業執晒喇

都算既 起碼唔會好似地鐵咁年年賺到盡而加價又故障 至少九巴服務呢幾年有進步先啦

垃圾企業日日脫班

係d司機垃圾姐

有競爭咪有少少進步囉
唔係九巴做得好，係城新辣殺啫，個到站時間十年都未整
無競爭喇喎，你睇吓地鐵

其實有樣野留意左好耐，佢地宣佈既語言次序係：廣東話，英文，最後先到普通話
其他交通全部都係廣東話，普通話，最後英文

點睇城巴N年無加價

仲有小輪

10 全程只需$3.4
廿年前到而家都仲啱用

賣晒廠房D地轉租，然後年年同你講蝕錢加價

啱呀

脫班係共產中文！！係延誤啊！！

九巴元朗

近期做返一兩件好事就叫良心企業
香港人真善忘

脫班同延誤好似兩樣嘢嚟

咁城巴新巴算係咩？屌 九巴依幾年都加咗幾次價 城巴新巴抵好撚多

有撚用咩
佢地個廣東話報站有口音

老實講 有城巴我會搭城巴
平勁多

新界撚見到 3.4 一程車以為時光倒流

話新城平嗰啲人等到車先算啦 垃圾公司脫班當食生菜

天星小輪 都係良心

上次8折果個真心正

狗巴近年服務好咗 起碼班PR一定叻過狗鐵
不過同城新比都係貴 係平過狗鐵咁解

起碼啲車仲係鬼佬貨先
雖然大陸組裝

九巴有個app 同間中有優惠 唔錯 未算良心企業 但比城巴好

屌你老母 狗巴呢d垃圾都有大吹捧

d 凳難坐到仆街

行距縮短又迫又頂腳

良心？笑了

又唔算特別有良心
不過當然同城巴呢種極度人渣企業相比係好好多
其實城巴班高層係唔係人類黎？可以大搖大擺做咁多無良野

我諗係入面做野啲人唔係咁諗

969無事喎
隔離968又貴兩蚊又成日要企就真係慘啦

新巴巴加過 城巴無左海洋公園果條線 快架啦

啱啱先話電車司機要追SD

[珍貴電視節目](18-10-1990)鏗鏘集(電氣化火車)

根據鐵路公司嘅定義，如果火車返番去九龍總站，遲到超過三分鐘就為之誤點

九巴最仆街係轉乘優惠

282轉89 平過你就咁89

73 73A 轉75x 平過搭277x

on9少陣啦

狗巴打手，佢唔係話最差嗰間，但一定唔係良心企業囉

兩隻字唔撚同意思喎？

個人覺得其實d新車d登好好坐
同埋光猛好舒服，好怕d燈又暗殘殘舊舊感覺

新同城好多年無加價，但冇加價嘅代價係冇九巴做得咁好

點睇720只係去筲箕灣仲貴過入到小西灣嘅788一蚊

我指交通費

因為佢地要遷就返個螢幕
第一次報站係中文, 之後英文, 最後出返中文再定格

望下對面海先啦
即日回程減2蚊或8折城巴近幾年黎每年一次
城巴港島路線對上一次加價好似係1997年

九巴叫良心企業 你冇病呀

脫班是蝗詞

高層互換咋

舊底新城高層去左狗巴

以前狗巴邊有特快

40號 一定唔上老龍

但依家都係中文英文梅花間竹咁出

講錢 新城叫唔點加價 焗九巴同佢地合營線幾點冇點加價
但講服務 九巴呢幾點進步唔小 呢點係真 雖然新app比高登某巴打寫既仲係唔夠爽 但起碼會改進

最無良一定係地鐵

天星算唔算？

可能我慣坐得直
藍光唔係城巴咩
藍光係幾fail

屌，我日日搭城巴
一年內撞正3次壞車
絕對無誇張
不過我依然支持城巴
因為九巴仲垃圾

咁點可以唔講8X北角尾站返小西灣仲平過82一毫

起碼九巴加價d錢用哂去換有料高層同去改善服務質素，唔似狗鐵加價但故章仲多左，d錢用哂去自肥

光猛都有問題
between 城巴都仲好，新巴啲垃圾櫈冇頭枕，去到條腰一半，真係不了

學生無半價仲好意思講良心

打過狗巴工就唔會咁講

10號全程3.4
MTR 北角>堅城半價4.1點睇

睇吓你講對客定係對員工
對客係點大家睇到
但員工福利就真係麻麻地
MTR對客就好差 好似唔憂做咁
但員工福利對比起九巴就差好遠
好似你見有人開post講點入mtr做學徒
有幾可見人講點入九巴做學徒

九巴d光都好過新城d藍光燈
一上車真係周身唔聚財

死人籃

過海聯營巴士線有咩折呀
冇就摺啦

一定唔係咖喇，不過同mtr比咁九巴係好好多⋯

九巴一樣有藍光燈

個到站時間係正嘅

...

脫班係指某班車冇開
延誤就係遲到

如果講價錢城巴真心冇得輸
南區出中環銅鑼灣由細搭到大到仲喺4.7
脫班就間間工司都有嫁la
喺冇到站時間呢下衰

俾少少折頭就良心公司
港奴真係冇得救

呢幾年九巴係報站同開新線係進取左既

良心就唔算，咁我覺得算係咁啦
roadshow依家又cut埋
而且佢地加價都好，起碼買車好進取，部部英國來佬貨又年年都有新車
雖然有比政府強迫入中國車，但之後都冇左回事啦
遲d又部部車都有wifi，我未用過但聽有d巴絲打講d wifi係好快

佢個wifi=csl wifi

可靠嘅雙層 90 座巴士唔買英國車仲會有幾多俾你揀？

年年換新車係因為年年有車夠期，老奉嘢唔好講到皇恩浩盪

藍光燈, 我以為自己入撚左水族箱

德國車 (man)
年年換新車 但係啲新車黎黎去去都係行多客/大西北線
搭開果條線係客量前十 但成日用舊車

因為新車要行旺角 銅鑼灣 中環（政府要求）

脫乜野班 識唔識中文啊 係延誤啊

新城係2016年成日偷雞用爛車行低排放區
代表路線：26 號

果D因為裝咗還原催化器所以符合排放要求（好似係

85號 $3.7 小西灣上到寶馬山 抵到爛

都話咗脫班同延誤係兩回事囉

脫班：某班車冇開
延誤：遲到

重未有人講
其實呢幾年巴士公司出嘅優惠，差唔多全部都係因為賺突，專營權要求佢哋回饋搭客
包括今次九巴九五折、城巴減兩蚊、龍運折扣都係

次次都退貨落政府面

面係自己丟
根本強國貨就係質素未達水平

狗巴平成咁真係個個月錢洗唔哂都似

上面好多人講既野講下先

1. 櫈: 九巴個隻櫈輕d價錢平d，但真係好難坐。

2. 燈: 城巴係有2批車藍燈，加埋佢紫色內籠好得人驚。之後發現問題，再入既車已經改用白/黃燈。九巴大部分用白燈，而且近來翻新舊車都用白色LED，有d極殘眼。

3. 兩間公司交換高層，有個以前將新城推上軌道既外國人去左九巴，就係不停推重組特快個期。

4. 九巴普遍無咁快。

5. 九巴應急反應慢調動遲，城巴靈活好多。

6. 新城車準時與否係睇賺幾多，2A 82個d有人話係亂出車，但賺得個d係極密(112, 8p車海)

吉更

720好似無788咁多人撘🤔

788小西灣客倉，無地鐵

換左高層之後好好多
記得未換之前九巴日日比人屌 又成日脫班
有到站時間之後冇咁多脫班

1.櫈我真心覺得九巴好過新城，新城新車櫈都係偷輕左，勁硬加勁容易比後面d 仆街用腳頂背

2. 黃光的確好過白光

3. 個鬼佬好似走左啦，btw, d 車長好憎佢
佢引入左新城套跳飛機

4. 坐開北區線，感覺同新城差唔多
九龍市區班人的確係慢d

5. Totally agree, 新城一炒車就識改路行
九巴只係會繼續陪塞

A12 $9 由西坐到東

噉唔係更加應該前者減後者加去爭客或者賺盡? 不成理由

我知d車長好憎施將軍

但以前人食飯車跟住食飯，一個車長只行1-2條線
真係好無效率，食飯時間等十世都無車到

有地鐵個影響都細啲

唔同公司
有次加價新巴加城巴無，個陣未合併

加價然後keep住脫班
垃圾roadshow

良你老母心

九巴買車算幾進取

點進取？

撞正退車潮點都要買架

Roadshow 7月係咪唔再做車廂電視？

應該問狗鐵算唔算全香港最無恥賤格既企業

我反而覺得城巴新櫈好坐過九巴新櫈，九巴果張椅背直到咁，同埋完全唔附合人體

另外我覺得城巴暗啲幾好，可能因為我天水圍日日出港島要訓關係

上次搭297紅墈上車搭到火滾 啲站又密又多 成2粒幾鐘先番到入將軍澳
仲有條93k又係on9
296m又係on9 等成5個字先一班 我行都行到去啦

仲要啲車經常又殘又舊又焗又熱又臭

有時九巴舊車好坐過九巴新車

冇頸枕車除外

樓主真膠定係打手？

新城啲繁忙時間特別車 真係世界級
計到班班坐滿唔洗企
乘客舒適度一流

新城要調動快係因為佢係盡量用盡架車開足成日唔同路線，
如果佢好似九巴咁跟住塞，可能大把路線之後甩曬班。

九巴個app行前新城好多，
但新城嘅報站系統又行前九巴好多。
新城有啲線非通宵但開到好夜，
九巴冇呢樣嘢。

龍運夠膽死喺機場巴士站斜路都整個站（E42），
我冇見過有一個地方嘅機場嘅巴士站係喺斜路度，
即係啲人永遠都要扶實個行李，唔係就會碌走咗⋯

佢同領展就好似車仔同熱刺咁，競爭激烈

同意但可惜唔係成日都有 真係好海鮮

有唔少人會想有真正通宵線多過夜嘅全日線

阿生, 唔係總站放邊就係target咩人serve咩人
走線設站班次可以屌, 自己唔睇過度過就落搭係自己攞苦嚟受, 試過下次咪識揀囉

城日山d櫈闊過九巴 唔洗坐到好直
969有時仲要開埋city-flyer 根本就係享受

係甩班囉

九巴啲車好污糟
新巴城巴啲車好鬼死殘
嶼巴點睇

西環車好似開到2點定3點

E42 應該係機管局問題喎
但龍運d 服務的確無城巴咁好

龍運新A車又無得較後張seat位，腳踏又cut 埋
又無窗簾，唔知邊度豪華
城巴Cityflyer 就正好多

屌你老母狗巴啲冷氣唔撚夠凍㗎

唯一優點
Usb插蘇

狗巴買d新車有政府資助架，因為政府要狗巴淘汰哂d歐盟二期排放既車
另外而家d新車係英國設計，但底盤就未必係英國做，裝車身就唔使問一定係鬼國裝

我狗

狗巴可以做到好似地鐵咁段站計
司機唔洗食晒死貓
咁就良心啦

正解

報站點都係九巴行先喎
人手報站係唔準 但係都做先好多年

佢都係仆街 只不過係冇地鐵咁仆街姐

九巴白色果種車好污糟

咁頂多都只係口語同書面語嘅分別姐

969完美屌打968

大西北係城仔主要收入來源，唔hea得
放工時間仲會有機場豪華車調去行

另外大家有無坐過d新車，d燈開門會光，閂門會變暗？

其實你地鍾唔鍾意

之前係咁加價話油價升
油價跌咗咁多, 一毫子都冇減過
唔做優惠有可能超出利潤管制

反之新城好似都冇乜加過價

其實九巴有到站時間已經完勝新城

968加左班都密喎

新城做得幾好
佢變光唔會即刻變光
會慢慢變光

九巴立即變光成日都比佢嚇醒

覺得九巴近年真係keep住進步，尤其係ETA，以前無app係好唔方便，而家仲有wifi同時不時推優惠

垃圾狗巴都請打手

d優惠
好過冇

之前968非繁忙時間係做得好撚差
假日或者非繁忙時間係要企出去
而家唔知啦

白色果隻車好撚舊，又窄
唔知幾時先退役

巴膠自願做，仲柒

新型man車尾好撚樣衰
利申：無圖
見過用呢款車身最多既係66X

狗巴改到咁肉酸，原裝好好睇

票價優惠係專營權條款規定賺過某個數就要推幾多優惠

原裝係點

因為本身九巴想開線，但運輸署迫九巴用 40 改

而家仲要入埋麗城
痴撚線
同53真係fd黎

白板先正，之前坐 81，好撚快就到

以前正好多
開閂門都快d

969B 967 才是皇道

自動光暗幾好

40x?

白板車好似好力啲

九巴對自己員工
蝕錢就搵自己員工開刀。

呢個可能係要做良心企業嘅代價

凳好唔好坐呢啲因人而異啦
城新係平啲 老九就有到站預報
總知好過地鐵

返工邊可能唔搭鐵
就算逼到沙甸魚咁都焗坐架啦

放工，非繁忙時間唔塞車都儘量坐巴士
唔想比港鐵獨大
有報站系統可以預時間搭車
同埋時間唔會差好多

返工搭巴唔搭鐵路過

港鐡獨大係政府造成的，香港運輸政策早以鐵路發展作為核心，而港鐵四分三股份屬於政府，一有新鐵路路線開通，運輸署就削減巴士路線。
港鐵可以發展鐵路上蓋物業，而九巴只倚賴票價收入和廣告收益。

咁發展物業都有佢風險同補償起鐵路既基建投資
如果樓市跌到仆街既話，未必夠cover佢起鐵路既投資
只係近幾年樓市都好瘋狂

市區線通常舊車快d

起步快閂門快

天星?

點解以前啲巴士門閂得快過新嗰啲？
係咪構造唔同？